@Book{zielinska,
    author =    "Teresa Zielińska",
    title =     "Maszyny kroczące. Podstawy, projektowanie, sterowanie i wzorce biologiczne",
    publisher = "PWN",
    year =      2003,
    address =   "Warszawa",
}

@inproceedings{chojecki,
    title = {Materiały do wykładu z przedmiotu "{Sterowanie i Programowanie Robotów}"},
    author = {Rafał Chojecki},
    year = {2015}
}

@inproceedings{olszewski,
    title = {Materiały do wykładu z przedmiotu "{Zasady Budowy Robotów}"},
    author = {Mariusz Olszewski},
    year = {2015}
}

@article{life,
    author = {Mohammadali Shahriari and Kambiz Ghaemi Osguie and Amir Ali Akbar Khayyat},
    title = {Modular Framework Kinematic and Fuzzy Reward Reinforcement Learning Analysis of  a Radially Symmetric Six-Legged Robot},
    year = {2013},
    journal = {Life Science Journal},
    number = {10}
}
  
@phdthesis{magheli,
  author = {Mohammad Mahdi and Agheli Hajiabadi},
  title =  {{Analytical Workspace, Kinematics, and Foot Force Based Stability of Hexapod Walking Robots}},
  school = {Worcester Polytechnic Institute},
  year =   {2013},
  bib2html_pubtype  = {PhD Thesis}
}

@phdthesis{piatek,
  author = {Marcin Piątek},
  title =  {Problemy sterowania robotami kroczącymi - genetory chodu hexapoda},
  school = {Akademia Górniczo-Hutnicza w Krakowie},
  year =   {2012},
  bib2html_pubtype  = {Rozprawa doktorska}
}


@book{agitr,
    title = "A Gentle Introduction to ROS",
    author = "Jason M. O'Kane",
    publisher = "University of South Carolina",
    year = {2013},
    isbn = {978-1492143239},
    annnote = {Dostępna w Internecie: \url{http://www.cse.sc.edu/~jokane/agitr/}}
}

@book{learning_ros,
    title = "Learning ROS for Robotics Programming",
    author = "Aaron Martinez and Enrique Fernández",
    publisher = "Packt Publishing",
    year = {2013}
}


@Book{gof,
    author =    "Erich Gamma and Ralph Johnson and Richard Helm and John Vlissides",
    title =     "Wzorce projektowe. Elementy oprogramowania obiektowego wielokrotnego użytku",
    publisher = "Helion",
    year =      2010,
    address =   "Gliwice",
}

@misc{roswiki,
    title = {Dokumentacja online pakietu {ROS}},
    howpublished = {\url{wiki.ros.org}},
    note = {Dostęp: 2016-01-11}
}

@misc{gazebotuts,
    title = {Poradniki użytkownika pakietu {Gazebo}},
    howpublished = {\url{gazebosim.org/tutorials}},
    note = {Dostęp: 2016-01-11}
}

@misc{orocos,
    title = {Dokumentacja biblioteki {Orocos KDL}},
    howpublished = {\url{http://www.orocos.org/wiki/orocos/kdl-wiki}},
    note = {Dostęp: 2016-01-11}
}


